聲援被捕學生集會 警四度刁難

聲援被捕學生集會 警四度刁難

屯門區中學生昨舉行集會，有400人出席聲援被捕學生。許頌明攝

【本報訊】屯門天主教中學同學反修例關注組昨在屯門新墟遊樂場舉行集會，聲援被捕學生，約400人出席。對於集會地點多次變動，大會解釋在申請不反對通知書和安排場地時受阻滯，批評警方和康文署刻意刁難，包括警方四次以租用時間太倉卒、有其他人使用等理由要求更改場地，以及集會前有康文署職員聲稱他們未有訂場等。

相關新聞：死黨：離世前佢聽到「煲底見」

教師：對年輕人改觀

現場參與者高叫口號「五大訴求 缺一不可」和揮動「時代香港 時代革命」旗幟，台上有學生、社工、「守護孩子」成員、教師和候任區議員等發言。中學教師吳老師坦言今年6月前仍對年輕人存有偏見，7.1成為他的反思轉捩點。他自言最初不明白為何抗爭者要攻入空無一人的立法會，直至晚上梁繼平除下面罩在立法會內發表宣言，同場有手足表明不想離開立法會，甚至已寫好遺書等，令他感受到這群年輕人正用生命告訴世人社會不公義，「當時流咗好多眼淚……只能說以你哋為榮」。

社工何先生指以前是和理非，但見很多學生守在前線，令他「越走越前，越留越夜」。港人持續半年抗爭應思考如何改進和達到目標，希望年輕人不要放棄生命，強調與年輕人同行不是口號，因此他會繼續走上前作人道支援。

協助申請不反對通知書的香港眾志副主席鄭家朗表示，申請集會遇不少阻滯，警方先後四次以不同理由要求更改場地，包括租用時間太倉卒等。集會場地事先已聯絡康文署，惟集會前竟有康文署職員到場指未有訂場，「連舉辦一個和平集會都受到處處阻攔，香港嘅集會同言論自由究竟去咗邊度？」

■記者鄧力行